인권단체들 “인권위원장 후보자, 내정 철회” 요구, 왜?
시민단체들이 이성호 국가인권위원회 위원장 후보에 대한 내정 철회를 요구했다.
19개 인권관련 단체들이 연대한 ‘국가인권위원장 인선절차 및 투명성 확보를 위한 시민사회단체 연석회의’는 3일 성명을 내고 “이성호 후보자가 2013년 서울남부지방법원장으로 재임하면서 성전환자에게 성기 사진을 제출하라는 보정명령을 내린 것은 인권침해적인 조치”라고 말했다.
연석회의는 “후보자의 행위는 대법원의 ‘성전환자의 성별정정허가신청사건 등 사무처리지침’이 정한 범위를 넘은 것”이라며 “명확히 당시 상황을 밝히라”고 요구했다.
연석회의는 또 “대법원 지침보다도 낮은 인권 의식과 감수성으로 성소수자에게 모욕을 주었다면 인권위원장 자격이 없다”고 말했다.
이들은 이어 “이런 이유로 국가인권기구 국제조정위원회(ICC)가 인권위원의 인선 절차가 필요하다고 여러 차례 권고한 것”이라며 내정 철회와 투명한 인선을 정부에 요구했다.
청와대는 현병철 인권위원장의 후임으로 이성호 전 서울중앙지방법원장을 내정한 상태다. 국가인권위원회 위원장 임기는 3년이며 1회에 한해 연임할 수 있다. 국회는 11일 이성호 후보자에 대한 인사청문회를 열 예정이다.